\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec-atributos}

Na Tabela~\ref{tabela-atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.


\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{2cm}|p{1.9cm}|p{7cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Categoria & Requisitos Não Funcionais & Condutor da Arquitetura & Tática \\\hline 


 		Portabilidade & RNF-1, RNF-2 & Sim & Utilizar uma linguagem que seja compatível com os principais navegadores do mercado. \\ \hline

		Facilidade de Aprendizado, Usabilidade & RNF-3, RNF-6 & Sim & 1 - Prover ao usuário a capacidade de entrar com comandos que permitam operar o sistema de modo mais amigáveis. Para tal, as interfaces do sistema devem permitir, sempre que possível, a entrada por meio de seleção ao invés da digitação de campos.  \\
		{} & {} & {} & 2 - Desenvolver um aplicativo para a plataforma Android.\\\hline

 		Segurança & RNF-4 & Não & O sistema deverá alertar ou redirecionar o usuário quando este tentar realizar uma operação que esteja fora de alcance para o seu papel. \\\hline

		Confiabilidade & RNF-5 & Sim & Sempre que o usuário inserir informações em um formulário, o sistema irá garantir que todos os campos obrigatórios tenham sido devidamente preenchidos e que os mesmos sejam válidos, envitando qualquer tipo de incosistência. \\\hline

		Manutenibilidade & RNF-7 & Sim & Organizar a arquitetura da ferramenta segundo uma combinação de camadas e partições.\\ \hline

	\end{tabular}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tabela-atributos}
\end{table}
